港人赴台灣就學增50% 甚至有人要在台灣造鎮

陳明通：港人來台就學增50% 最多落腳新北市
最新更新：2020/11/09 15:38

（中央社記者賴言曦台北9日電）國民黨立委洪孟楷今天質詢陸委會主委陳明通，台港服務交流辦公室成立至今，輔導多少港人。陳明通回答，港人來台就學增加50%，大部分落腳在新北市，「甚至有人要來造鎮」。

大陸委員會主任委員陳明通今天列席立法院第10屆第2會期內政委員會第14次全體委員會議，針對「大陸委員會報告業務概況、審查110年度總預算案」及「美國大選對兩岸關係之影響」進行專題報告並備質詢。

洪孟楷質詢問到，陸委會港澳處第二科即提供港澳居民聯繫、接待等服務，是否與台港服務交流辦公室業務相似。陳明通則回答，台港服務交流辦公室增加人道援助工作，並進一步將業務銜接給各相關主管部會。

另據陸委會提供的書面報告，108學年度來台就讀大專校院的港澳學生，總數達1萬677人（香港6824人；澳門3853人），蟬聯台灣僑生及港澳學生總數的第1位。

另外，109學年度透過海外聯合招生委員會招生管道的港澳生（含學士班／僑先部、港二技、碩士班、博士班），總報名人數為4920人（香港4097人；澳門823人），較去年增加44.2%，總錄取人數為4169人（香港3505人；澳門644人），較去年增加47.1%。

針對金仁寶集團董事長許勝雄繼續代理海峽交流基金會董事長一職，洪孟楷今天也質詢一同列席的海基會副董事長兼秘書長詹志宏，有無可能突然接任董事長職務。對此，詹志宏僅回應，沒有辦法評論。（編輯：繆宗翰）1091109

最多落腳新北市

新北市香港鎮

新北，實現Ｈ漫好地方

叫誠哥去起個李家城先啦，無百佳好唔舒服

全部仔

風化聯賽 加埋香港人可以十連冠

醒目，識揀新北市

唔驚，男男一樣可以

新北市香港區
直轄市沒有鄉鎮

無煙城就差唔多

很多人移民到林口區

新北成日好多意想唔到既機會

人地有全聯，好平好正

要搞清楚當中果啲人係真香港人定係新香港人
支那最識滲透唔可以唔防

到時應該好多香港人用HF169方式
返香港做野兩年，一年台灣移民監

未來台灣政府唔知會唔會收緊政策

收皮啦造鎮
腥揀人非白領不做
點撚樣造鎮

沒錯

同婚合法

未來會收緊
因為香港國安法
遲早會修改港澳條例

10個台妹，一齊share

與其學中國人咁起唐人街
香港人不如試下融入當地社區

仔都唔知幾正

香港人眷村

非常贊同

應該會收緊
投資移民已經收緊咗
下一步不遠了

我有D擔心台灣會飽和
另外台灣當地人仲有失業率問題
港人走去台灣搵工未必穩陣

技術/投資移民台灣

無女人

賣樓過去做皇啦
白領得幾千 香港做譚仔高人工過台灣做教授
呢個係事實

+1

香港人只要肯融入當地社區
根本冇可能存在歧視問題

如果我去台灣移民
我亦都會尊重和融入台灣文化

例如佢地想融入 揾工做
但台灣人都唔請

融入 你文職肯請香港人咩

台灣明年經濟成長率(yoy) (%) 3.92

台灣還缺工人

我都會尊重和融入台灣文化
但工作好難請我哋

係台灣最淫亂既市造鎮

我在台灣煲香港湯水

有時真係唔怪得台狗成日話人死港仔

咁同新香港人有咩分別…

台灣包容力很高
同性戀都不會被歧視

真係識食

也可以技術移民

風化sun bus

蝗蟲

香港有無移民審批權

老實講試下融入人地生活啦 唔好搞個Hong Kong Town自我隔離啦

造鎮係咪指買起成條街之後收租

移民台灣//永別香港 你最難捨棄的是什麼

台灣會飽和
人地幾千萬人 地方大到
你估香港咩

其實simon哥你作為台灣人點睇？會唔會覺得好似支那蝗蟲咁？

台仔實嬲
我地平均人工幾倍
溝哂台妹

人地嚟到香港屌香港人
點同

造你老母鎮咩
同班蝗蟲有咩分別呀
去得人地度就融入番對方文化啦

In sun bug we 7

當然支持
台灣人9成都支持香港人

有啲人講working holiday
香港人農場好hea
台灣人好努力 因為係佢地成世揾得最多錢幾個月

希望去到嘅唔好自己圍威喂 要融入當地 如果唔係就畀人當支那蝗

謝謝你們

新北市係咪新聞好淫亂果個市？

香港移民台灣//移民台灣前，5點需要心理的準備

最怕好多品德差既香港人去左個邊
搞衰香港個朵

香港人的品德比支那人好

冇錯 仲有班攞香港身份證嘅支那人

香港人已經俾支那人溝淡好多
有百幾萬支那人有香港身份

你們會生氣
因為香港男生到臺灣認識女生嗎？

陳同佳只是少數

去人地既地方移民, 仲用返香港個套 套入去人地國家 我都識入鄉隨俗, 睇來香港人真係白癡來

陳同佳係支那新移民嚟 佢成家喺支那走落香港

香港市3分全取

有移民審查

天琦夠新移民

班仆街仔去新北企圖太明顯啦

前香港警察愛民主移民台中 移民台灣

係就快

新北咸濕之城

關咩天琦事
講緊支那蝗陳同佳呀
陳同佳係麻手足呀屌你老母？
佢係咪支持港獨呀屌你老母？

天琦還要坐6年牢

講緊要緊要係品德
而唔係出處

陳同佳有品德？

移民台灣 🇹🇼 特意很早跑到彰化吃有名的碗粿！還目睹到... 香港人無法理解的事

造鎮on9, 台灣人一定反感

相見好同住難
Btw 希望過到去既手足好好地融入人地
唔好再做臭香港人個朵

放心
一定會臭

香港人【移民台灣】2020大全

就算咁講
Hku佢地大仙制
哈fm 都係錯事

我知，但去買野無百佳成身唔自在

在台中生活的香港人

去做竹科男

傻的嗎

後生果啲唔擔心 中老年果堆出哂名西客

如果可以帶動地方經濟
沒有反對的理由

南科正熱門
台積電主力在台南

除咗想移民去臺灣
諗唔到有咩理由要去臺灣讀大學
臺灣學術水平冇香港咁高

香港科技比不上台灣

鬼父

台灣適合移居嗎？

咁心急去台灣慶祝多次回歸中國

唔好污染台灣啦

香港人愛住淡水？

其實依幾年已經唔係
咁多支那lecturer英文都唔識讀走黎教書

港版國安法上路 陸委會：台港交流辦4個月接獲1600通電話

2020/11/09 08:53
〔記者陳鈺馥／台北報導〕中共在今年6月強行實施「港版國安法」，傷害香港自由權利，立法院內政委員會今日邀請陸委會列席報告業務並備質詢，陸委會在送達國會的報告指出，「台港服務交流辦公室」提供就學、就業、投資創業、移民定居等諮詢與協助，自7月營運至10月底止，已接獲逾1600通電話及電子郵件。

陸委會表示，政府支持港人捍衛權益，該會依據總統及院長指示，規劃「香港人道援助關懷行動專案」，在「台港經濟文化合作策進會」下建置「台港服務交流辦公室」，提供就學、就業、投資創業、移民定居等諮詢與協助，自7月營運至10月底止，已接獲逾1600通電話及電子郵件，本會均妥予關懷及協處。

另外，陸委會協調內政部檢討修正「港澳居民來台居留定居許可辦法」，完善相關制度及延攬專業人才，亦新增原為中國大陸人民、現任或曾任職於中共黨政軍及政治性機關（構）、團體之港澳居民來台審查機制，以維護國家安全。

台港經濟文化合作策進會報告則提及，為因應中共強推「港版國家安全法」造成香港的變局，協助陸委會落實總統及院長指示規劃「香港人道援助關懷行動專案」，於該會特別建置對外服務窗口「台港服務交流辦公室」，已於7月1日正式營運；另在兼顧國家安全前提下，依據既有法律規範及公私協力的方式，務實處理港人人道援助及關懷事宜。

報告指出，交流辦成立迄今，已接獲逾千餘通電話及電子郵件的服務案件，以詢問來台移民定居、投資、就業、就學等事宜居多。有關民眾所詢問題，已依現行法規、措施，或進一步洽詢各機關後妥予答復。對於港人來電或郵件反映的意見，均已轉請相關機關研議或改善，俾提供港人更便捷的服務與照顧，以符合國家發展的需要。

謝謝臺灣

香港加油

由細到大都好鍾意台灣點解我唔係台灣出世

大家加油

〔移民台灣〕請愛台灣，台灣不是給你用來避難的（別對號入座）

香港爆新移民潮 在台港人感觸深 八大民生新聞 2020052406

好快新北會多好多goal了

笑撚咗
係香港都玩血統論
唔講我以為你係千古一系日本皇室
或者英國皇室支系
又或者你覺得自己貴族
先唔講97後1百幾萬新移民
查下族譜你都係新移民嚟
新界原居民係宋朝就已經居住香港
血統上人哋先係真本土
你就話人哋牛屎佬有丁權特權

5頁都未見潮文

唔可以有個鎮 同時融入嘅咩？
咁做乜啲人又叫人喺海外保留香港文化？
冇根據地聚一班人 你根本就保留唔到個文化
德國人逃難去美國北部都係一樣建立返自己嘅文化

造愛好啲

國民黨立委 此post已完

過2年香港人個朵仲臭過班蝗

啱啦 繼續支持單程證 全部都係手足嚟 十四億手足

你懂的

hk暫時仲可以食老本

去得留學好多都有考慮移民當地嘅

當然

去到都要儲值分

HF169最多可能延長留港年期，對比投資移民，呢個方法係最容易吸納年青香港人留台